---
aid: 9025
zid: 463807
title: "哪种军用交通工具适合明朝的道路呢"
author: 躺着中枪小白兔
date: 2013-10-13 20:45:41+07:00
lastmod: 2013-10-22 00:18:00+07:00
---

躺着中枪小白兔 于 2013-10-13 20:45:41 发表了：

_本帖最后由 躺着中枪小白兔 于 2013-10-14 13:22 编辑_

伏波军在相当长的时间内肯定都是要以少胜多的，这就对部队的机动性提出了很高的要求。尤其是要遭遇北方的大批的骑兵之后。那么在元老院的掌握下，

伏波军进行一个师左右的大规模战场机动以哪种军用交通工具最适合呢？

履带式肯定不适合，对维保的要求太高，使用成本也高。那么卡车和轮式装甲车（以一战时的技术条件为准）呢？能适应明朝的道路及田野状况么？或者半履带怎么样？或者或者是多铆蒸刚神教的多炮塔蒸气轮式装甲汽车？{:8_511:}

看来要重新编辑一下，来个红五标识重点。

---

knifers 于 2013-10-13 21:01:40 发表了：

铁路+水运+马车。。

欧美用这一套一直搞到一战，大米西部那么荒凉都照样趟过去了。而且对临高来说，除了第一个铁路以外，别的都是当时现成的，现场调用就行

---

躺着中枪小白兔 于 2013-10-13 21:27:27 发表了：

> knifers 发表于 2013-10-13 21:01
>
> 铁路+水运+马车。。
>
> 欧美用这一套一直搞到一战，大米西部那么荒凉都照样趟过去了。而且对临高来说，除了 ...

铁路的建设太慢，中国北方东西向的水运不行吧。看来也只能是用马车对抗骑兵了。幸亏野猪皮们没有好枪

---

时之沙漏 于 2013-10-13 21:29:28 发表了：

小怪兽所说的轨道马车怎样？有几分可行？

---

躺着中枪小白兔 于 2013-10-13 21:36:00 发表了：

> 时之沙漏 发表于 2013-10-13 21:29
>
> 小怪兽所说的轨道马车怎样？有几分可行？

战场机动啊，哪有铺轨道的时间？

---

时之沙漏 于 2013-10-13 21:38:19 发表了：

> 躺着中枪小白兔 发表于 2013-10-13 21:36
>
> 战场机动啊，哪有铺轨道的时间？

我以为你说运输。。。。。

---

躺着中枪小白兔 于 2013-10-13 21:55:15 发表了：

> 时之沙漏 发表于 2013-10-13 21:38
>
> 我以为你说运输。。。。。

{:8_495:}看来伏波军只能 COS 苏联国内战争了

---

Brain1127 于 2013-10-13 22:04:59 发表了：

好歹现在把济州岛占领了。又不是没有地方放马。

在工业化生产条件下，搞个几万匹马不成问题。

战场上我们又不指望骑马冲锋？对方冲过来，1km 范围内有榴弹，4,500 米上有榴霰弹，再近有手摇加特林和标尺齐射，100 米范围内就双份霰弹。

马匹用来拉大炮和大车好了。

---

isdily 于 2013-10-13 23:15:18 发表了：

发展龙骑兵就够了，反正一般情况也就是驱逐和追击而已，米尼步枪历史上甚至一度严重威胁炮兵，别说需要列队冲锋的冲击骑兵了。

如果敌人玩骑射，那有效射击距离貌似 20~30 米，临高大力发展霰弹枪好了。

---

rottenweed 于 2013-10-14 11:18:50 发表了：

上淮海战役的小推车吧。

虽说 TG 也是徐州一拿下就赶快修通铁路。

---

著名洋人我邓肯 于 2013-10-14 11:23:01 发表了：

> 躺着中枪小白兔 发表于 2013-10-13 21:27
>
> 铁路的建设太慢，中国北方东西向的水运不行吧。看来也只能是用马车对抗骑兵了。幸亏野猪皮们没有好枪

有滹沱河，桑干河，海河等一系列河流，出关也有潮白河滦河，关外有辽河大辽河

---

真红骑士 于 2013-10-14 11:29:45 发表了：

独轮车

---

躺着中枪小白兔 于 2013-10-14 12:21:57 发表了：

> rottenweed 发表于 2013-10-14 11:18
>
> 上淮海战役的小推车吧。
>
> 虽说 TG 也是徐州一拿下就赶快修通铁路。

一个师的部队推着小推车追骑兵么？你不怕被元老院拉去听证？{:8_506:}

---

躺着中枪小白兔 于 2013-10-14 12:23:26 发表了：

{:8_521:}是部队如何战场机动补缺口追骑兵的问题，不是后勤输送的问题啊啊啊啊。

---

rottenweed 于 2013-10-14 12:27:12 发表了：

> 躺着中枪小白兔 发表于 2013-10-14 12:21
>
> 一个师的部队推着小推车追骑兵么？你不怕被元老院拉去听证？

我没看到说“战场机动”。

那还有什么可说的，布琼尼来吧。。。

---

sail2galaxy 于 2013-10-14 12:42:31 发表了：

人力三轮车+牛车+骡马车。

---

knifers 于 2013-10-14 12:52:29 发表了：

> 躺着中枪小白兔 发表于 2013-10-14 12:23
>
> 是部队如何战场机动补缺口追骑兵的问题，不是后勤输送的问题啊啊啊啊。

何须追，在开打之前骑兵总不可能主动跑吧。开打后主力牵制住并大力消耗敌军，然后己方骑兵侧后包抄，待对方力竭像跑时一个夹击就可以赶鸭子切菜了

---

tr19821201 于 2013-10-14 12:53:59 发表了：

腿

---

tr19821201 于 2013-10-14 12:56:42 发表了：

> 躺着中枪小白兔 发表于 2013-10-14 12:21
>
> 一个师的部队推着小推车追骑兵么？你不怕被元老院拉去听证？

步兵干嘛要追骑兵，自己的骑兵呢？

---

躺着中枪小白兔 于 2013-10-14 13:23:11 发表了：

> tr19821201 发表于 2013-10-14 12:56
>
> 步兵干嘛要追骑兵，自己的骑兵呢？

在讲究成本的元老院的领导下，伏波军肯定兵力不足，骑兵肯定更少。步兵进行大规模机动应该是比较常见的。

---

tr19821201 于 2013-10-14 13:27:36 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-10-14 13:28 编辑_

> 躺着中枪小白兔 发表于 2013-10-14 13:23
>
> 在讲究成本的元老院的领导下，伏波军肯定兵力不足，骑兵肯定更少。步兵进行大规模机动应该是比较常见的。 ...

既然是步兵大规模机动就更没必要去追骑兵了

明末有啥骑兵能在弹药充分，补给良好的米尼枪兵面前讨便宜的？一步步平推，慢慢占领战略要地就完了

---

大海航行靠三宝 于 2013-10-14 14:47:48 发表了：

自行车最好还是折叠的

---

eumenes 于 2013-10-14 14:51:03 发表了：

直到汽车广泛应用之前，战场机动只有靠腿——人腿马腿。

所以楼主的问题根本不是问题，没得选。

---

以一敌七 于 2013-10-14 15:38:00 发表了：

没有路什么运输工具也白搭。

---

八块腹肌 于 2013-10-14 18:14:27 发表了：

牲口 更多的牲口&nbsp;&nbsp;管它两条腿的还是四条腿的

---

knifers 于 2013-10-15 10:58:23 发表了：

> 躺着中枪小白兔 发表于 2013-10-14 13:23
>
> 在讲究成本的元老院的领导下，伏波军肯定兵力不足，骑兵肯定更少。步兵进行大规模机动应该是比较常见的。 ...

连配骑兵的兵力都不够还哪来的兵力去围追堵截敌人，老老实实的暴兵吧

---

磁爆步兵杨永信 于 2013-10-15 12:17:16 发表了：

骑兵加跑路吧，当时的情况我觉得其他不适合，小推车搞辎重不错

---

庆余年 于 2013-10-20 18:21:36 发表了：

基洛夫飞艇。。。。战略机动。。。。战略轰炸。。。后勤保障。。。。

---

netmousexhxh 于 2013-10-20 23:34:15 发表了：

一人六马的标准应该够了.....

---

波希米亚女皇 于 2013-10-21 10:48:51 发表了：

我觉得可以搞畜力坦克了~四轮或者六轮的马车，4 或者 8 马作为动力，马匹披甲，车体外罩薄钢板（能防箭和子弹就行），上面架设打字机一挺，步兵 6 人。

---

eumenes 于 2013-10-21 11:15:18 发表了：

> 波希米亚女皇 发表于 2013-10-21 10:48
>
> 我觉得可以搞畜力坦克了~四轮或者六轮的马车，4 或者 8 马作为动力，马匹披甲，车体外罩薄钢板（能防箭和子弹就 ...

只怕这玩意在大明 99%的道路上会抓瞎。

---

isdily 于 2013-10-21 12:53:34 发表了：

> 波希米亚女皇 发表于 2013-10-21 10:48
>
> 我觉得可以搞畜力坦克了~四轮或者六轮的马车，4 或者 8 马作为动力，马匹披甲，车体外罩薄钢板（能防箭和子弹就 ...

这东西只配在博物馆展览，也许能竞聘一下社会达尔文奖。

---

波希米亚女皇 于 2013-10-21 16:24:18 发表了：

> eumenes 发表于 2013-10-21 11:15
>
> 只怕这玩意在大明 99%的道路上会抓瞎。

可以配备一个简易的履带啊~

---

卡尼古拉 于 2013-10-21 21:39:38 发表了：

还是骑兵+马车啦，大炮轰完骑兵冲，临高的野战炮水平百战精兵都轰成战 5 渣了，龙骑兵负责维持交通线和扫荡。

---

isdily 于 2013-10-21 23:17:45 发表了：

> 波希米亚女皇 发表于 2013-10-21 16:24
>
> 可以配备一个简易的履带啊~

同时代欧洲陆地交通很多只能通过单马，大萌朝不会比欧洲同期强很多，能过双轮马车就不错了，至于玩履带，请问用什么动力？蒸汽履带拖拉机以 20 世纪的水准也一大堆让人坐土飞机的；至于烧油的，那得多大的石化工业才能满足？

---

海盗 于 2013-10-22 00:18:59 发表了：

军用就便木轨路, 马车拖曳.

---
